
G
=
.. function:: G.criacampo args


	:comentário: 
	:param args:

.. function:: G.criaCampo nomecampo args


	:comentário: 
	:param nomecampo:
		
	:param args:

.. function:: G.criacampo nomecampo args


	:comentário: 
	:param nomecampo:
		
	:param args:

.. function:: G.criacampo nomecampo args


	:comentário: 
	:param nomecampo:
		
	:param args:

.. function:: G.criacampo nomecampo args


	:comentário: 
	:param nomecampo:
		
	:param args:

.. function:: G.criacampo nomecampo args


	:comentário: 
	:param nomecampo:
		
	:param args:

.. function:: G.detalha bcp


	:comentário: 
	:param bcp:

.. function:: G.crialista lista listacps


	:comentário: 
	:param lista:
		
	:param listacps:

.. function:: G.crialista nomeLista listacps


	:comentário: 
	:param nomeLista:
		
	:param listacps:

.. function:: G.criaCampos listacps


	:comentário: 
	:param listacps:

.. function:: G.crialista lista listacps


	:comentário: 
	:param lista:
		
	:param listacps:

.. function:: G.crialista listacps


	:comentário: 
	:param listacps:

.. function:: G.crialista sNomesSql


	:comentário: 
	:param sNomesSql:

.. function:: G.crialista campos


	:comentário: 
	:param campos:

.. function:: G.exiblista lista0


	:comentário: 
	:param lista0:

.. function:: G.exiblista lista0 orient


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param orient:

.. function:: G.exiblista lista0 porient strresp


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param porient:
		
	:param strresp:

.. function:: G.criarefs lista0


	:comentário: 
	:param lista0:

.. function:: G.criarefs lista0 sufixo


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param sufixo:

.. function:: G.criarefs lista0 sufixo listaCps


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param sufixo:
		
	:param listaCps:

.. function:: G.locCampoChave lista0 campoChave


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param campoChave:

.. function:: G.iguala lista0 listaOrig0


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param listaOrig0:

.. function:: G.igLogico lista0 listaOrig0


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param listaOrig0:

.. function:: G.zeralista lista0


	:comentário: 
	:param lista0:

.. function:: G.liberacomps lista0


	:comentário: 
	:param lista0:

.. function:: G.numera lista0


	:comentário: 
	:param lista0:

.. function:: G.convdatas lista0 tipodata


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param tipodata:

.. function:: G.monta lista0


	:comentário: 
	:param lista0:

.. function:: G.monta lista0 reg delx


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param reg:
		
	:param delx:

.. function:: G.separa lista0


	:comentário: 
	:param lista0:

.. function:: G.separa lista0 reg delx


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param reg:
		
	:param delx:

.. function:: G.separaXml lista0 regXml


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param regXml:

.. function:: G.separaParms lista0 reg delx sufix


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param reg:
		
	:param delx:
		
	:param sufix:

.. function:: G.separaParms lista reg


	:comentário: 
	:param lista:
		
	:param reg:

.. function:: G.montaParms lista reg


	:comentário: 
	:param lista:
		
	:param reg:

.. function:: G.leParms lista0 arq


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param arq:

.. function:: G.gravaParms lista0 arq


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param arq:

.. function:: G.setaLista lista0 args


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param args:

.. function:: G.setaLista lista0 args


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param args:

.. function:: G.setaVals lista0 arg


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param arg:

.. function:: G.setaVals lista0 arg


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param arg:

.. function:: G.checaVals lista0 arg diferentes


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param arg:
		
	:param diferentes:

.. function:: G.geralinha lista0 linha tipo masc


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param linha:
		
	:param tipo:
		
	:param masc:

.. function:: G.salvacampos lista0


	:comentário: 
	:param lista0:

.. function:: G.geraPagina lista0 pagina


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param pagina:

.. function:: G.recupcampos lista0


	:comentário: 
	:param lista0:

.. function:: G.trocaLista lista0 antes depois


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param antes:
		
	:param depois:

.. function:: G.troca lista0 antes depois


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param antes:
		
	:param depois:

.. function:: G.compcharLista lista0 args


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param args:

.. function:: G.urlEncode lista0


	:comentário: 
	:param lista0:

.. function:: G.urlDecode lista0


	:comentário: 
	:param lista0:

.. function:: G.salvacampo bcp


	:comentário: 
	:param bcp:

.. function:: G.recupcampo bcp


	:comentário: 
	:param bcp:

.. function:: G.achacampo lista0 nomecampo


	:comentário: mostra um campo
		public static void achacampo(Bds lista0, Bds nomecampo) throws ErrBds
		public static void achacampo(Bds lista0, Bds nomecampo) throws ErrBds
	:param lista0:
		
	:param nomecampo:

.. function:: G.achacampo lista0 nomecampo


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param nomecampo:

.. function:: G.poscampo lista0 nomecampo spos


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param nomecampo:
		
	:param spos:

.. function:: G.poscampo lista0 nomecampo


	:comentário: 
	:param lista0:
		
	:param nomecampo:

.. function:: G.mostracampo bcp


	:comentário: 
	:param bcp:

.. function:: G.ehcampo nomecampo


	:comentário: 
	:param nomecampo:

.. function:: G.mostracperro xlista poslista


	:comentário: 
	:param xlista:
		
	:param poslista:

.. function:: G.limpaCampos lista


	:comentário: Limpa os dados dos campos da lista
		
		
		

	:param  lista: 
		
		
	:rtype: boolean
		
		
	:throws:  ErrBds
		

.. function:: G.setCr lista0 cr


	:comentário: seta o cr de cada campo = ao cr indicado na funcao
		
		
		

	:param  lista: lista a ser processada
		
		

	:param  cr: cr a ser processado
		

.. function:: G.setGlobais lista0


	:comentário: seta para campo da lista a variavel global de nome = "_"+ nomelogico do campo
		
	:param lista0:

.. function:: G.compchar lista ch


	:comentário: compacta os campos da lista (=ao compchar da classe B, com os mesmos
		argumentos
		
		
		

	:param  lista: lista aonde se vai aplicar o compchar
		
		

	:param  ch: char a ser considerado
		

.. function:: G.setTt scp toolTip


	:comentário: 
	:param scp:
		
	:param toolTip:

.. function:: G.setTt scp toolTip


	:comentário: seta o toolTip de um campo
		
		seta o parametro interno do campo e se o componente do campo estiver setado,
		seta o tooltip tambem neste componente
		
		
		

	:param  scp: campo
		
		

	:param  toolTip: o texto do tool tip desejado
		

.. function:: G.setAtrib scp


	:comentário: seta os atributos do campo
		
		
		

	:param  scp: seta os atributos internos do campo
		

.. function:: G.execcampoLista lista0 comando


	:comentário: executa na lista o comando indicado
		
		
		

	:param  lista0: lista de campo que deveram ter suas propriedades modificadas
		
		

	:param  comando: a ser executado. Na execucao tera como argumento adicional o
		conteudo de cada campo da lista ao ser executado
		
		
	:rtype: boolean
		
		
	:throws:  ErrBds
		

.. function:: G.setParmsCampos lista0 strdefcampo


	:comentário: Muda a definicao dos campos de uma lista de acordo com strdefcampo
		
		
		

	:param  lista0: lista de campo que deveram ter suas propriedades modificadas
		
		

	:param  strdefcampo: propriedades que deverao ser modificadas
		
		
	:rtype: boolean
		
		
	:throws:  ErrBds
		

.. function:: G.mudacampoLista lista0 strdefcampo


	:comentário: Muda a definicao dos campos de uma lista de acordo com strdefcampo
		
		
		

	:param  lista0: lista de campo que deveram ter suas propriedades modificadas
		
		

	:param  strdefcampo: propriedades que deverao ser modificadas
		
		
	:rtype: boolean
		
		
	:throws:  ErrBds
		

.. function:: G.setAtribLista lista0 cor corFundo fonte tam tipo


	:comentário: seta os atributos dos campos constantes da lista lista0
		
		
		

	:param  lista0: lista cujos campos vao ter seus atributos setados
		
		

	:param  cor: cor de foreground - pode ser
		"preto,branco,vermelho,verde,amarelo,marrom,cinza,cian,azul,violeta",
		ou entao uma string com numeros separados por virgula
		representando o vermelho, verde e azul
		
		

	:param  corFundo: idem para a cor de fundo (background)
		
		

	:param  font: String com o nome da fonte
		
		

	:param  tamanho: String com o tamanho
		
		

	:param  tipo: negrito, italico ou normal
		

.. function:: G.setAtrib scp cor corFundo fonte tam tipo


	:comentário: seta os atributos do campo
		
		
		

	:param  scp: campo cujo componente vai ser setado
		
		

	:param  cor: cor de foreground - pode ser
		"preto,branco,vermelho,verde,amarelo,marrom,cinza,cian,azul,violeta",
		ou entao uma string com numeros separados por virgula
		representando o vermelho, verde e azul
		
		

	:param  corFundo: idem para a cor de fundo (background)
		
		

	:param  font: String com o nome da fonte
		
		

	:param  tamanho: String com o tamanho
		
		

	:param  tipo: negrito, italico ou normal
		

.. function:: G.setAtrib scp cor corFundo fonte tam tipo


	:comentário: 
	:param scp:
		
	:param cor:
		
	:param corFundo:
		
	:param fonte:
		
	:param tam:
		
	:param tipo:

.. function:: G.setLabel scp


	:comentário: seta os atributos do label
		
		
		

	:param  scp: seta os atributos internos do label
		

.. function:: G.setLabelLista lista0 cor corFundo fonte tam tipo


	:comentário: seta os atributos do label do campo
		
		
		

	:param  scp: campo cujo componente vai ser setado
		
		

	:param  cor: cor de foreground - pode ser
		"preto,branco,vermelho,verde,amarelo,marrom,cinza,cian,azul,violeta",
		ou entao uma string com numeros separados por virgula
		representando o vermelho, verde e azul
		
		

	:param  corFundo: idem para a cor de fundo (background)
		
		

	:param  font: String com o nome da fonte
		
		

	:param  tamanho: String com o tamanho
		
		

	:param  tipo: negrito, italico ou normal
		

.. function:: G.setLabel scp cor corFundo fonte tam tipo


	:comentário: seta os atributos do label do campo
		
		
		

	:param  scp: campo cujo componente vai ser setado
		
		

	:param  cor: cor de foreground - pode ser
		"preto,branco,vermelho,verde,amarelo,marrom,cinza,cian,azul,violeta",
		ou entao uma string com numeros separados por virgula
		representando o vermelho, verde e azul
		
		

	:param  corFundo: idem para a cor de fundo (background)
		
		

	:param  font: String com o nome da fonte
		
		

	:param  tamanho: String com o tamanho
		
		

	:param  tipo: negrito, italico ou normal
		

.. function:: G.setLabel scp cor corFundo fonte tam tipo


	:comentário: 
	:param scp:
		
	:param cor:
		
	:param corFundo:
		
	:param fonte:
		
	:param tam:
		
	:param tipo:

.. function:: G.setTxtLabel scp


	:comentário: seta o label de um campo igual 'a propriedade "me" deste campo
		
		
		

	:param  scp: campo considerado
		
		
	:rtype: boolean  verdadeiro se existir o campo e a operaco fro bem sucedida
		
		
	:throws:  ErrBds
		

.. function:: G.setTxtLabel scp txt


	:comentário: seta o label de um campo igual a um txt
		
		
		

	:param  scp: campo considerado
		
		

	:param  txt: texto que se deseja mudar o nome do campo
		
		
	:rtype: boolean  verdadeiro se existir o campo e a operaco fro bem sucedida
		
		
	:throws:  ErrBds
		

.. function:: G.setTxtLabel scp txt


	:comentário: seta o label de um campo igual a um txt
		
		
		

	:param  scp: campo considerado
		
		

	:param  txt: texto que se deseja mudar o nome do campo
		
		
	:rtype: boolean  verdadeiro se existir o campo e a operaco fro bem sucedida
		
		
	:throws:  ErrBds
		

.. function:: G.setTxtBotao botao txt


	:comentário: seta o label de um campo igual a um txt
		
		
		

	:param  scp: campo considerado
		
		

	:param  txt: texto que se deseja mudar o nome do campo
		
		
	:rtype: boolean  verdadeiro se existir o campo e a operaco fro bem sucedida
		
		
	:throws:  ErrBds
		

.. function:: G.centraliza cp


	:comentário: Centraliza o texto
		
		
		

	:param  cp: 
		
		
	:throws:  ErrBds
		

.. function:: G.posicionaCursor cp pos


	:comentário: posiciona um cursor em um campo
		
		
		

	:param  cp: 
		
		

	:param  pos: 
		
		
	:throws:  ErrBds
		

.. function:: G.xxxx 


	:comentário: 

